[左](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Corn_fields_near_Royal,_Illinois.jpg "fig:左")
**尚佩恩縣**（）是位於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[伊利諾伊州東部的一個縣](../Page/伊利諾伊州.md "wikilink")。面積2,584平方公里。根據[美國2000年人口普查](../Page/美國2000年人口普查.md "wikilink")，共有人口179,669人。縣治[厄巴納](../Page/厄巴納_\(伊利諾伊州\).md "wikilink")（Urbana）。

该县成立於1833年2月20日，此前该地是[弗米利恩县的一部分](../Page/弗米利恩縣_\(伊利諾伊州\).md "wikilink")。县名和县治的名字來自倡導成立該縣的州議員
<small>(來自[俄亥俄州](../Page/俄亥俄州.md "wikilink")[同名的縣](../Page/尚佩恩縣_\(俄亥俄州\).md "wikilink"))</small>，是[法語](../Page/法語.md "wikilink")「平原」的意思。尚佩恩县是美国统计局认定的[尚佩恩-厄巴纳都会区的一部分](../Page/wikipedia:Champaign–Urbana_metropolitan_area.md "wikilink")，其核心是该县境内的[尚佩恩](../Page/尚佩恩_\(伊利诺伊州\).md "wikilink")-厄巴纳双子城。

[C](../Category/伊利諾州行政區劃.md "wikilink")
[Category:1833年建立](../Category/1833年建立.md "wikilink")
[Category:伊利諾州行政區劃](../Category/伊利諾州行政區劃.md "wikilink")